[大家要將畫面拉闊一點] 買咗部xpan

今次破例聽江sir鳩up

那怕外面由一萬炒到兩萬幾，逃走唔係一個選擇
err..不過一卷菲林36變成19張，曬相仲要加錢真係好痛苦
同埋部機真係有啲重

第一日出去試機，個人覺得實際畫面闊過取景器，同埋會偏低小小，裂像對焦真係唔夠leica好，個對比度真係比較低，配90mm仲難用，對我呢個盲毛嚟講簡直災難，今次用既菲林係最後一批既agfavista 200..唉好似乜Q菲林都停曬產咁

跟住去咗個旅行，啱啱彩圖麗晨早六點send咗相過嚟呢次用既係富士C200，天皇賣緊過期個批，用落都ok

似乎都係要買翻個中灰filter..但係xpan配件都係超貴，原裝hood呀，近視屈光鏡片呀..全部夠膽賣1500以上

f/4感覺成日唔係好夠用，上面呢張震咗，但係壓細咗之後睇落勉強ok

仲有一卷黑白沖緊，遲啲再同大家分享吓，呢度有冇其他xpan用家一齊討論吓貼吓相？

另外作為菲林新手其實仲係唔識點樣可以運用底片優勢，例如影谷沖keep住快門速度。想問吓有冇巴打可以指教吓？比如如果我影到一半到夜晚，我可唔可以部分影under谷沖？上網睇過唔係好明

應該冇得部分谷。

詳細不如直接打電話俾 彩圖麗 問問？

好有米

樓豬不嬲都係有錢仔好似係

換菲林可以解決問題
不過電子機有好多會回哂 要帶抽申器係身 好麻煩

應該未必要到中灰啦 我唔覺啲相帶幾黑角
對比唔夠咪photoshop拉一拉囉
可能跟本係Scan出嚟打色個人影響
黑白仲衰 你用咩菲林 用咩藥咩比例 用咩手法沖 乜都影響

早幾日都晨早7點收到相...
好想知彩圖麗兩位叔叔個工作時間係點

其實係臨收工一嘢upload上去wetransfer
跟住個system 排隊逐個order upload 完自動send
好似係

其實ebay萬幾已經bid到 根本冇人會炒價買

其實都算係有價冇市，但係萬幾蚊真係未見過，同埋呢部野唔係好敢隔山買牛

之前睇咗三部都冇買，一部臨交收壞開關，一部鏡頭發霉同機身發霉，一部富士版但係太貴

香港啲舖頭我都睇過幾部，都要24-28k，旺角天皇有一部24500，但係冇咗護目鏡同埋係富士版，我估而家坐底都要20k先買到一set正常樣既xpan之前肥花有部戰鬥版18k兩日就俾人搶咗，我喺英國睇過，連配件（filter/hood）都要24k

而家真心求助養，我呢部算機緣巧合比出面平小小

唔係成日喺香港，都係搵朋友幫手帶返去曬，遲啲有機會去問下

ebay有得退架嘛 仲安全過你喺肥花買

咁既價錢寧願買部A7R4
菲林機被人炒貴得太緊要

TX先正
Xpan太易刮花但TX係鈦金屬唔會咁易花
仲有香檳金配原木手柄先係絕配

上個月想買
但最後迷迷糊糊買左部203fe

係幾抵好彩我唔係買貴好多，自我安慰吓

菲林機嗰價應該幾保值，雖然呢部炒機難講啲遲啲可能同rolex綠玻璃一樣插曬水都唔奇

自己真心鍾意部機真係忍唔到，9800嗰陣忍到手，而家反而忍唔到，我認我犯賤

呢部電子野一開始有人壞就會跌 冇可能好似奶咁硬

可以教識你自己沖黑白 到時影黑白可以自己沖 多樣野現又唔使比錢人賺

哈嫂官網好似仲有得整，400eur起，不過唔知堅定留

一代Xpan 好多零件都無得整，有問過
反而係上海，廣州就有師傅整，底板都有得換

btw呢部傻鳩機貴過好多617

有冇得好似買電腦咁砌番部
其實有考慮過fuji pano個部617 不過實在冇位放

試過夜晚十一點幾有相

新手
太闊好難揾野影

想買好多年
諗住等平d先買
結果係一年又貴過一年
可能今年都會買黎玩
而家呢個時勢，都唔知仲有無下年

咁嘅價買mamiya 7加pano adapter算
一雞兩味又造功好啲

係之前心態同你一樣

又幾靚喎衰鬼
部機

希望遲啲用盡rf優勢試吓街拍，但係要擺滿個畫面真係有啲難度。同埋so far我都係影啲好flat既風景嘢多，想試吓立體啲既影法，唔知有冇人明我講咩

清rich

長度街拍會覺得好難擺岩framing 唔係時時都岩用
不過你1樓啲相都擺得唔錯 擺中又真係夠中

立體啲玩黑白 玩120底以上 自己沖 影石頭 影建築物 一啲紋理比較多嘅野應該易啲有你所講嘅立體
還是想影風景都要立體？

我意思係內容立體啲，唔係質感方面

退要同個賣家嘈一輪，之後credit card又蝕匯率
試過退過一次，個陣傻仔無要賣家出退貨運費
計埋匯率都蝕左千幾蚊

幾年前想話買部菲林m機玩，結果個價
年年升
當年買返黎玩兩年依家賣都賺幾千屌那星

如果bid到平好多都值得搏嘅
如果同街價差唔多就無謂啦
同埋特別易壞嘅機都唔會買 有時未必係佢特登伏鳩你而係佢真係唔撚識check

我部m6已經升咗1/3

有d係櫃底搵死鬼老豆部機出黎賣個d真係唔好制
但係依定醫悲正常seller都唔會賣得特別平，全地球都跟住炒

屌你啦，睇住部m6由八九千升到依家15-6k

8-9k咁平

買部gfx 50r 用65:24 crop mode 仲正啦

呢個真
16年買九千幾，宜家起碼13k

我上年買full set mint先10k

淨機25k緊係正

基本上玩得貴價菲林機大部分人都有少少投資心態 自然轉手會抬少少價 加上ebay paypal有手續費
不過講真香港人開價已經算有品 可能因為炒機會俾人binc
follow開外國啲二手page啲開價真係離撚曬罩都有人狗衝

買mamiya7唔好

信用卡回贈4% cover到 手續費有突

你知唔知賣野手續費幾多%

我以為你講買野